[西貢區議會］周梓樂、陳彥霖紀念公園爭議通過暫停討論

西貢區議會今召開第二次會議，將軍澳民生關注組提出兩項動議﹐分別把唐明街休憩處更名為「周梓樂紀念公園」，以及把落成後的將軍澳第 72 區休憩設施命名為「陳彥霖紀念公園」。多名區議員批評動議不尊重家屬，最後動議通過暫停討論。

主席鍾錦麟認為家屬的意願十分重要，強調周梓樂的家人希望低調。他又指現時不是成熟的時機命名公園，故以主席身份提出暫停討論動議，議案最終在16票贊成、13票反對下，通過停止討論。動議人陸平才及柯耀林均投反對票，鄉事派劉啟康則未有投票。

柯耀林之後在大會結束前提出臨時動議「補救」，要求警方徹查周梓樂及陳彥霖的死因。梁衍忻、黎銘澤及葉子祈認為動議倉卒，雖然動議涉及查明真相，但應再細心考慮跟進方式及家屬感受，不希望再重蹈覆徹。議案之後投票表決暫停討論，最終在15 票贊成、8票反對下通過。

搞好民生議題啦
命名公園不設實際

推

唔想香港淪為支那賤畜之境，大家必須肅清中資，整頓“港漂”

（國際戰線）借助日韓爆發武肺推動全球反奶共運動和全球排支運動

中資禍港數十年，若不肅清，真香港人恐將不復存在

你個名真係無改錯

【長文】立法會選舉部署！！

將軍澳唔係黃多過藍咩？
點解會剎停到？

成班廢物

葛博士贏左一仗

連登仔唔係好支持咩，我記得我當日比連登仔屌到花開

五毛黎，直接block就得
請善用起底功能

道德問題
對家屬/朋友二次傷害係禁忌

就算野雞唔出聲，本身都唔少議員諗住反對

-0-0

Who are u

連登仔只係盲從的人
一有反對意見就係五毛

不如直接叫抗暴烈士紀念公園

本身想玩膠 點知玩出火

西貢區議會
主席 -鍾錦麟（新民主同盟）
副主席-周賢明（獨立民主派）
結構- 29名民選議員, 2名當然議員

民主派（26）
-新民主同盟（9）
-區政聯盟（7）
-將軍澳青年力量（2）
-將向天晴（2）
-西貢鄉民（2）
-工黨（1）
-獨立民主派（3）

中間派（3）
-專業動力（3）

建制派（2）
-獨立建制派（2）

方國珊個批就一定反對

佢老母仲在生都未知

內文有寫 每個區議員立場同講話⋯

有時間可以睇下⋯

方國珊佢地今日掛住玩爭櫈仔

民主派最少真係認真討論
好過以前區議會做橡皮圖章

區議員: 在經「周梓樂」家屬同意下動議確立「周梓樂紀念公園」

周梓樂又話佢家屬同意既?
原來冇呀?

你解釋下個命名對區內市民有咩幫助

避免運動冷卻

警暴問題政府絕對要面對！如果你係住果區既就會明！警察隨意進入私人屋苑，真係合法？

同個公園嘅命名有直接關係？

點解要用一個對社會冇特別貢獻嘅人命名？

人地點講你有冇睇架人地都話係要逼政府正視警暴問題呀 港豬

點先叫有貢獻

Where

命都貢獻埋，沒特別貢獻，funny

港豬關心議題？

一早block左 講咁多做咩

你老母就冇貢獻啦 生左你條垃圾出黎

三毛黎
一早blk左

又捉到隻五毛狗

支持 直接用名唔係咁好 走咗既手足唔係得佢地兩個

起底
三毛
Blk

其實我都覺得唔好拎人名黎做
女既老母死左去邊無人知
起碼男既屋企人仲係到要問

其實已經拎左noise
人地周梓樂屋企人話想低調你仲搞到咁大

彥琳果個就令計 佢老母一定身有屎 仲要假博士衝埋出來柒 一定要玩玩佢

不如呢個名留翻俾維園

其實入面有無議員真係見過佢阿媽真人?
無理由假博士show封信同埋cctvb搵個打晒格嘅人講嘢就信。

原來係佢

你不如問下點解D記者都搵唔到真阿媽黎話佢講大話

將民組好撚柒

港共最想去英化

無呀，咁點
遊行對區內市民無幫助
抗爭對區內市民無幫助
全部唔做

仲將泛民區議會入面各派矛盾同爭9月櫈仔問題浮埋上面,
開始比人造緊文章..

有無貢獻可圈可點
藍絲廢老覺得無貢獻
兩位死者的死因真相未明

時代革命紀念公園

佢地都有講過可以用數字，但其他人都唔接受

其實唔用人名 就少好多問題⋯

👍

所以呢屈區議員
好多偽黃饅頭派

或者其他地標性公園啦
我意思係如果要紀念所有烈士，
一個細嘅地區公園好似唔夠得體

話時話，如果一定要港共揀
佢地會寧願叫維園定抗暴烈士花園呢

佢捨己救人定點呀？
唔好話命名公園，連大紫荊徽章都冇資格拎

咁全世界啲戰爭嘅烈士公園、紀念公園全部都係二次傷害啦

其實乜野都係「你地想」 「你地話」
就算陳同學個老母真係如你地所講係被自殺 人哋出嚟講你唔信
咁周同學父母未自殺啦卦 拎人地仔女黎搞d咁既野 問左人哋父母未

推

連登仔黃既定義真係高撚到睇都睇唔到

－0-0

認真討論 is ok
this is call 民主

邊忽膠呀

尚十果到掛住周梓樂大頭，佢屋企人見到果陣都會唔開心啦，冇人diu掛佢張相有冇問過佢屋企人？

去到依刻香港人仲係好大愛/軟弱/左膠
醫護係,議員都係
lm連登仔問我做過咩,叫我去放炸彈

有道德問題咁有無得折衷先
用日子黎命名囉

岩阿 清
我覺得有份迫到周梓樂死個班英雄應該拎大紫荊勳章

你真係心水清

收皮啦狗

梓樂屋企人都話暫時想低調啦

尊重番人地屋企人意願姐

Btw 個假老母就算把啦

連登仔黃既定義：24小時抗爭 話題唔可以離開抗爭 三餐食黃店 放假個陣做勇武 上網要不斷批鬥其他人

你就係真黃

區議會議政就係咁嫁啦
民選代議士投票

推推推

一早Block咗嘅五毛風向撚

你既定義係偽黃饅頭派都可以？

抗警暴烈士紀念公園？

抗共烈士紀念公園

犯左個邏輯問題
1）兩者冇衝突，即係搞民生，就做唔到命名

一堆區議員咩都唔做，最多幾年延長幾秒紅綠燈同埋小巴站加多一兩個站

2）不切實際，到底個實際係有邊個定義

師兄會唔會考慮讀logic 101

而家梓樂同彥霖無社會共識
如果係謝婉雯醫生紀念公園就唔會有人反對

係咪好似你咁先可以叫黃？

咁呢啲經程序做既野 屋企人反對 區議會就要聽嫁啦 佢地代表緊民意嫁 乜都亂咁黎 點吸納更多票源 仲會造成反效果
同埋個啲掛大頭又唔係區議會做

支持謝婉雯醫生紀念公園

咁可以期望班議員做乜先？
區議員職權就係食物鏈最底層

講真 梓樂家長講到出聲唔好 可以理解
因為個家長係真實接觸到 唔似彥琳媽咪
係咪仲生存緊都未知
同埋改名 改到成間學校名咁又長又沉

我覺得可以搵一個公園改做叫
樂琳記念公園 或者 就咁叫樂琳公園
你可能又話唔尊重 但咁樣聽落和諧啲

點冇社會共識呀傻鳩

梓樂家人有異議就尊重，但所謂嘅社會共識係香港無咩可能一致，港共派錢都要陰陰濕濕咁連住黑警加薪

是旦啦，改到名又點？真係會幫到運動推進？
我悲觀主義，分分改到之後，成班左膠做勝利球迷，又話贏一仗了係入面打哂飛機乜乜乜。未講完，點解要急於係敵人領地起「世界奇觀」？宜家黑警隨時可以再係「周樟樂紀念公園」殺人架

我相信佢屋企人都想低調，咁高調放佢張相係到係咪真係得？
你最後果句即係其他人hurt佢屋企人就得，區議員就唔得

？

大家尊重下死者好冇
俾死者安息

係都查清個真相同尊重家人意願先啦
你日日都單單打打唔累咩

垃圾狗收皮

等一切事件過去先再講
隨時又有第二第三個死得不明不白的人
紀念得幾多個？

唔係話周同學家長同意咩？

而家挪威仲提名香港人拎和平獎
泛民黃絲可以打飛機階段性勝利

好彩仲識諗野 唔會淨係圍威喂

pin啦 好多人以為人多就把炮
乜都要圍威喂通過哂 唔通過又屌一餐

想請教下
查清個真相係點查法？

係啊其實真係唔係幾開心 個仔走左都不能靜下 日日比你哋消費 問都無問下人哋屋企人

睇你覺得新民主同盟係咪自己人

個人覺得佢係一個代表對警暴既控制

將軍澳民生關注組係仆街黎、扮自己人

睇區議會環保北素人手足何梓聰比將軍澳民生關注組陳展浚鎅票搞撚到輸少少票就知佢地咩料啦

佢地唔係同路人，陷害手足

從呢件事我睇到民賤聯識通靈

唔想大家提番起既事，就出力維穩，死人都掘番出黎

控訴

佢地動議將公園命名又係鬼？咁荃灣果堆咪GG

咁都要搵到邊個放佢相嫁？
區議會提議就搵到啦 街邊人邊個放相邊個知？
問啲野咪咁無知啦用下腦好無

起碼開埋個死因庭先
而家俾家屬空間先啦

民建聯：聯署都唔使 一日都未夠就成功爭取真乖

好似問左周梓樂家人
佢地批准個議案

唔該各位區議員，荃灣、西貢紀念公園都係次要

宜加最緊急迫切需要係搞官方社區連儂牆呀

查完判非法被殺又點？
判非法被殺就紀念
死於意外就真係意外？

呢啲野真係應該光復後先做

仲有梁凌杰係第一個

咁都要尊重死者父母的意願先啦
而家就真係食緊人血饅頭

唔係開名
淨係一組人嚟紀念既差好遠

可圈可點
一直覺得佢唔係想跳落黎
救佢的消防員背負沉重的心理壓力同自責

唔知你係到FF乜野

周梓樂屋企人不嬲講左支持市民悼念

原來咁樣叫食人血饅頭

你開埋死因庭 你自己判呀不如

因為佢地用左時間搞命名
變相少左時間關注區內民生問題
兩者點樣冇關係
命名係反映選民嘅意願咩？佢地政綱包括爭取命名？

唔可以同步做？

我覺得應該你自己判比較合適 意外你又質疑人地係咪意外 被殺不是黑警做又唔滿意 覺得人地做假

你嘅世界一日36個鐘？

用事件去命名同用人名去命名差好遠

五毛收皮啦！露撚晒底啦屌你老母

而家個個月都有路祭係咪都算係唔尊重佢屋企人意願

咁學荃灣咁，青年抗暴

10.1警槍傷中五生左胸 荃灣區議員動議事發休憩處改名「人民抗暴紀念花園」

太子站夠有班人堅信死左人啦

哩個post真係多五毛

唔好亂屈人五毛
點解一定要做到你咁深黃

每個政黨/派別內有唔同意見先係正常

但係你真係

屌你老母係問撚過人屋企人未啊

有少少

當日消防佬已經盡左力救
大家都睇到
以死明志同意外係兩回事
不過無人會理真相

梓樂件事、好多疑團未解
我們應該保持理性同科學探究精神

支持
如果用人名都得不過要問咗家屬先

其實紀念品公園嘅意識型態同象徵意義大於實質嘅命名，代表緊一種香港民族嘅抗爭精神嘅承傳

就好似共產黨播國歌、戴紅領巾、歌頌毛澤東思想

不過以上兩者兩種係對抗，所以港共一定會出力打壓

睇左成個live，有話不如用數字去命名，但班人都繼續反對

*紀念公園

每區搞一個
00後抗暴政紀念公園(紀念陳彥霖)
90後抗暴政紀念公園(紀念周子樂)
80後抗暴政紀念公園(紀念梁凌杰)
青年抗暴政紀念公園
銀髮族抗暴政紀念公園
煲底+添馬改香港抗暴政紀念公園

後尾有討論話用數字，不過最後都反對左

尚十之前有周梓樂爸爸悼文喎

用旺角將軍澳命名仲好啦
唔係淨係80後90後00後有付出

田家炳紀念中學
一大堆紀念中學
幾時拆晒佢

對父母連申過冤都冇
有撚資格管咩

( Show Blocked User - 純正港人(港豬) )

社會共識定親友意願呀？
完全兩樣嘢嚟喎

如果唔想消費 我覺得唔好加任何野
直接統一一個 中立名稱黎用最好
真係要再改 可以n年後獨立再改 好過浪費時間爭議

人地捐好多錢為左個命名架 on9

起唔係問題，但時機好重要，革命都未成功，起紀念公園

葛假博士紀念公厠

中肯

邊區整好

求睇求推
【長文】立法會選舉部署！！

我同意，唔會忘記做實際行動，同唔會忘記亦唔去做實際行動係兩馬子嘅事，大把連登仔同條女扑緊野講手足是condom 一樣，我都識講，唔會忘記的,起左大把人唔會忘記

不是condom 打留左字

佢五毛嚟 唔洗理

哩條五毛好落力破壞討論

唔係話問過梓樂屋企人咩

三毛上晒水

因為所有證據都顯示佢哋被港共所殺，但政府積極隱瞞不了了之。

五洗同五毛講咁多啦 直接block

其實點解要問
紀念孫中山有冇問佢D後人？

因為其實好多香港人仲係唔知殺咗咁多人
所有傳媒都扮嘢淡化緊

有錢你咪整周梓樂小學中學大學

又一隻五毛！

同問

其實做咩要家屬同意

唔洗鑊鑊都去到盡

擺個人名係度做乜鳩,用xxx事件紀念公園咪好囉

雖然兩件事無衝突
但係預期淨係改個名，不如做一啲深層次啲嘅行動
可以劃區域做資料館 入面有周梓樂事件嘅詳細資料 有心人亦有一個正式地方悼念 唔洗比狗咬
一黎可以令大家對件事更深入了解
二黎係呢件事變得更加嚴肅

對我黎講 呢件事係悲痛嘅
我唔希望普通一個公園康樂設施代表呢件事
而有人係度做運動 有人玩得好開心
反而好似對死者更加唔尊重

笑死人咩咁快互片

可以當係討論既

立法會選舉有好戲睇

其實幫個公園改名點解會對其家屬造成二傷害? 唔通佢既家屬唔認同佢地既死因關黑警事?

互屌食血饅叫討論

唔係好想支那嘅嘢喺香港出現
仲要喺我哋嘅榮譽之上
係就香港國家公園/香港重光紀念公園/革命紀念公園

但係呢個moment我忍唔住要爆

是咁的，話說個彥霖個記念位搬咗去尚德停車場嘅時候，我我見到有個女仔喊得好淒厲，就走前安慰佢，原來個女仔係彥霖好朋友

我同佢表明，我係追尋彥霖真相其中一個活動嘅發起人時，佢喊得仲淒涼
因為當我呢啲街外人為彥霖發起活動嘅時候，原來彥霖大部份朋友同親戚已經選擇遺忘、逃避、當冇事發生過。因為有不知明嘅力量迫彥霖眾親朋戚友唔可以追尋真相，大家都好驚⋯⋯
個女仔試過去搵到去彥霖外公度，外公話彥霖老母10月底一早比人夾咗上大陸，其他親人暫時安全，希望個女仔唔使再上門搵彥霖外公，亦唔好再打電話過嚟

是咁的，我而家一路打字一路流緊眼淚
我當日係咁樣安慰佢
唔好怪你地朋友選擇遺忘、逃避，我同香港人會永遠記得彥霖同梓樂
我當日搞嗰個活動係希望大家身體力行去搵真相
真相，可能呢一世都搵唔到
但係，屬於彥霖同周梓樂嘅公義，我地香港人一定可以同佢地搵返嚟！

你哋可以當我作故仔，唔重要
屬於彥霖同周梓樂嘅公義，我會搵返比佢地

戇鳩
彥霖係前線文宣
梓樂當時係做哨
一個將輸出香港現況同革命思想
一個喺現場審視現場環境確保手足安全
咁樣唔係貢獻?

push

個結果好合理。
爭論嗰啲point唔同黃絲都提出過，將市民意見帶入議會，係議員本分，我唔覺得有乜問題

嗰啲都係勝利/轉型正義後先搞，唔會未贏就搞

就搞你老母

以國際標準無獨立調查委員會之前，義士資料館實際操作非常難搞
周梓樂事件唯一可以咬住既証據有FA人証物証影片係
「警甴無理擋住救護車三十分鐘」延遲救援，
其他野被自殺呢d好難寫到落去，班狗會用法律死咬唔放

所以最好搞官方社區連儂牆，你鐘意悼念義士又好、宣傳集會遊行又好、推廣黃店都無問題，唔駛煩好多制度上規則

叫佢老母出黎，我想知佢意願

要通過命名將歷史同民意留比下一代

罪人係唔會有紀念公園的，而當年命名議案獲得支持，證明咗當年抗爭係獲得廣泛民意支持

如果我哋不幸失敗，中共一定會從教育洗腦埋沒歷史，至少我哋留下更多痕跡，一啲議案歷史嘅文件，一啲歷史嘅國際新聞。比下代，下下代，揭開謊言。

要通過呀 紀念梓樂、彥霖

好奇想知邊個支持and 反對

* 本名單已加入會員註冊日期以供參考
另外亦可點擊逐項資料以查閱有關記錄

另外有巴打寫咗個會員標籤功能令大家更易記住邊啲係五毛
請多加善用

功能示範
該會員透過限時嘅 STEAM 現金優惠多開 paypal 帳號刷錢，
被封鎖帳號後揚言「告到 steam 破產」。

已新增相應版面令大家更方便匯入會員標籤名單

知名五毛又出嚟

你屌人老母個時有無問撚過人屋企人俾唔俾你屌未啊柒頭

學人講尊重，人地屋企人唔支持，我緊係會尊重㗎，提出反駁例子討論你駁到咪駁，下下屌屌聲，垃撚圾

係

咁所有用人名命名既地標都要收皮

有險可守

而家香港未轉型正義
未係時候
唔好偷換概念

屌你老母啦
關你五毛咩事？

我信你多謝巴打繼續堅持

條友真係唔識
用左幾多時間命名？宜家有邊條民生問題因爲命名而閣置左？
閣下有留意該區有幾多問題要解決？

你咁吹
其實選舉都阻住解決民生問題啦

你真係上下logic 101好啦好
我係選民
佢宜家係反映緊我既意願
定係得你一個既意願係意願

就無其他野可做？

連登仔唔中聽就屈人五毛

先做好區政搞好個地盤先

如果你話要紀錄反送中條例歷史，咁更加應該要記底最初離開果幾個義士
因為6.16突破世界紀錄二百萬人上街遊行、7.1攻入立法會、果段時期政府既應對策略都係同佢地有直接關係

梁凌杰 6月15日 太古廣場殉道向林鄭死諫第一烈士

盧同學 6月29日 粉嶺嘉福邨墮樓自殺

鄔小姐 6月30日 ifc跳橋自殺

麥小姐 7月3日 長沙灣住所天台墮樓自殺

有撚問題咩，成班政治潔癖。

btw如果我變咗浮屍大家一定要記得我同意用自己名命名一切事物。

Sbu

有將民組既地方就有我
我就好似一個正義使者
將真相帶比大家 而真相就係
將民組係一個不折不扣既大仆街

詳情請入我舊post
《將軍澳721》有政黨想食人血饅頭，快入

同場加映：將民組傳奇人物陳展浚 一個泛民建制本土都神憎鬼厭既人
陳展浚惡意以一命換一命界泛民新同盟黎銘澤票：
（ref：)

陳展浚於立法會選舉幫鄭家富助選搞范國威助選團隊：
（ref:

盜用泛民楊岳橋同邵家臻名義印banner同易拉架被兩位議員公開指責：
（ref：

黃之峰出聲明指出陳展浚盜用學民思潮名義籌款：
（

有幾多市民讚成命名？

泛民自己都反對

我覺得彥霖紀念公園就值得去馬嘅

屌，邊個諗呢啲低能動議架。
咁多人受害，人哋實問咁梁凌杰呢？
喂，尻提議之前可唔可以經下大腦呀？
仲要因為呢啲嘢屌來屌去？
對家睇到你醜唔醜呀？
你對唔對得住選民呀？
為左兩個公園嘅名內鬨，屌你老母
連儂牆傾咗未呀？
有無橋被鐵網圍住哂呀？有係咪要拆呀？
仆你個街，辛辛苦苦贏個議席返來
當個議會係連登咁玩，食屎啦去

推到彥霖老母出嚟

泛民自己內閧

好似荃灣咁玩人民抗暴紀念公園乜都包晒

而家整乜公園都係形式上
如果班議員多d去探下監去幫下家屬可能仲以德服人

其實區會好多獨立素人
泛民反而佔小數

個人覺得問準周梓樂屋企人緊要D，如果人地介意就唔好做

不如１０１開槍紀念公園
７２１恐襲公園
陳彥霖個個就唔洗理，都唔知真老母親假老母
陳彥霖之前已經有講係文宣admin (未FC)，但就一定係手足來（有片）
母親短髮（有相），ＴＶＢ假老母長髮

葛博士又贏

今次泛民都唔贊成個公園
就係公字都係我贏的手法

父母嘅感想就咁重要
不如搵人問米問吓周學嘅感受
周同學係手足應該無人會反對啦？
講真我唔覺得佢本人會反對囉

睇下區議員內閧

紀念xxx代表嘅係對一班重要人士的付出作出悼念

例如：近代革命先列孫中山、黃大仙廟、車公廟、又或者端午節紀念屈原咁......

我紀念公園嘅出發點相信亦如是，唔係你諗嘅咁膚淺，講到借人地嘅不幸事件作為延續抗議運動嘅手法

周梓樂、陳彥霖係香港兒女、同其他抗爭事件中受傷或犧牲嘅手足一樣，一樣重要，無分排名，絕對唔係你講咁樣為咗避免運動冷卻